【逃犯條例】標普︰倘高度自治受損 或檢視香港信貸評級

【逃犯條例】標普︰倘高度自治受損 或檢視香港信貸評級 (11:26)
文章日期：2019年6月13日

三大評級機構之一的標普發表報告，重申香港信貸評級為「AA+」，前景為「穩定」，但報告提到，香港信貸評級高於中國是基於其高度自治的基礎，一旦這基礎受損害，該行或重新檢視香港評級。

報告指出，引渡條例引起市場廣泛討論，會否損害一國兩制賦予香港的高度自治權，在2014年的佔領運動及立法會多次推動特首普選失敗後，已有愈來愈多類似的討論。

標普指出，該行給予香港的評級，與中國內地的「A+」級有別，是基於香港的管治水平、法治基礎、政策框架、營商環境及監管制度與中國內地截然不同。即使在「大灣區」政策的推動下，香港與中國內地這兩個經濟體持續融合，亦不會令上述的差異收窄。然而，若兩地的體制與監管框架變得相似，會損害香港的高度自治，損害香港信貸評級得以高於中國內地的基礎，該行可能會因此檢視香港的評級。

懲罰嚟了 焦土先至威脅到而家班狗

「以智取，不以力敵」
「彼眾我寡，只宜智取」

唔知D買左A++債券既基金會點做呢

A+? 香港好多人上街。暴動。英國出旅遊警示
大陸無喎
我覺得最少要降落C

到時港共政權話唔怕，有支那評級機構頂上

AA+ 同 A+ 差成三格架

嚟啦嚟啦

降一級，恆生一定跌成千點

推

林鄭: 標普不理解
外國勢力别有用心

別把自己的錢送給中共對付自己

#全民換美金
#杯葛中資銀行
#轉走MPF中港投資
#買美股美債
#抽離銀行體系

企業成本大增，仲有一帶一唔集資

外資一定先走。中國見香港無乜優勢亦減少投資
加埋習總拎番d之前黎香港既黑錢。 真係可以好嚴重
都係個句。未必有事。但換左美金美股先就肯定無事

要求降落垃圾級

所有評級機構都係外國...沒有中國

林鄭樂見

快D 快D

推比D支持修例嘅人睇

會有咩影響 唔識 樓下爆唔爆先 廢老最想知

求仁得仁

同你一樣 sd呢啲野比老母佢係唔會睇 仲話唔好sd過黎

不學無術D人係咁